政府指違參賽資格眾籌1,800萬走數 磁能線遭撤獎

政府指違參賽資格
眾籌1,800萬走數 磁能線遭撤獎

【本報訊】在Kickstarter上眾籌近1,800萬元磁能充電線Znaps，去年獲政府頒發香港資訊及通訊科技獎（ICT Awards）初創企業銅獎。《蘋果》去年揭發，有關項目一直拖延未有發貨，其代表劉志芳，原來是另一「走數」項目、智能咖啡機Arist研發者趙公允的妻子，兩個項目共為他們籌得近2,500萬港元。政府資訊科技總監辦公室（資科辦）昨日公佈，取消磁能線的得獎資格。
記者：梁御和

磁能線Znaps去年獲政府獎項，昨遭取消資格。

資科辦指，參考獎項籌辦機構的重檢報告及督委會意見後，認為磁能線Znaps未能完全符合參賽資格，尤其有關「產品須已推出巿場最少3個月」的規定，故決定取消其得獎資格。
至於另一獲ICT Awards初創企業金獎的電子積木邁特思（Metas），去年同樣被本報揭發涉嫌抄襲。資科辦表示在重檢後，認為產品並無涉及知識產權的法律訴訟，符合參賽要求，故維持其得獎資格，又指今年的ICT Awards已落實改善措施，評審時會加強檢視和核實參賽項目。

磁能線Znaps代表劉志芳（左）是智能咖啡機Arist研發者趙公允（右）妻子。

咖啡機仍未發貨

磁能線Znaps至今仍未向所有投資者發貨，其眾籌專頁上的「追數」留言更累積逾2.2萬個，有投資者稱接獲Znaps的電郵回覆，對方解釋因「遺失訂單」未能發貨及退款。
記者發現，Znaps在上月仍在眾籌網站Indiegogo為磁能線發起新眾籌。有苦主發現後即號召其他人作出投訴，現時項目已被下架；Znaps的官網則仍繼續接受預訂，售價亦調高一倍至港幣140元。
本報在去年中揭發磁能線Znaps的代表劉志芳，原來是另一眾籌項目、智能咖啡機Arist的研發者趙公允的妻子。兩個項目原訂2015年6月及11月發貨，涉及全球約7萬個投資者（backer）趙氏夫婦亦藉此吸金近2,500萬港元。當時，趙公允曾向傳媒聲稱聖誕節前會發貨，惟承諾再次落空。趙也未有理會來自世界各地的抨擊，上月帶同咖啡機到美國消費電子展覽（CES）參展。
趙公允回覆本報查詢時指，咖啡機已經進入最後生產程序，將於本年度第二季發貨，而且在CES參展期間，已有過千人試用過咖啡機，並獲「一致好評」。
趙公允又稱，數星期前開始接納退款申請，2,500個投資者中，只有50人提出退款。Znaps至截稿沒回覆。

痴撚線

磁能線Znaps代表劉志芳（左）是智能咖啡機Arist研發者趙公允（右）妻子。

熱烈地彈琴熱烈地唱

都仲未回水比我呀
Send 極mail 都唔理我

人地樓都一炮過買埋啦.到時最多咪賣樓退返錢俾你班乞兒。
咁就食左個升浪都幾禾味, 拖耐啲連SSD都唔駛俾

呢啲咪就係醒目仔囉

點解出圖變咗隻雞 ?

自己撳入去睇